許冠傑「同舟共濟」27年後還看今天 有幾多又真係兌現到呢

我與你同坐這條船，無情浪把它猛捲，滿天風雨，
視野未能見，亂作一大團，不知怎算。（sad but true )
既決意留在這條船，齊齊令它不遭破損，困境挑戰，
奮勇地面對，令到這條船，永不翻轉。

香港是我心，一顆不變心，實在極不願，移民外國做二等公民，
必須抱著信心，把基礎打穩，盡力地做我本份，定能突破戰勝黑暗。

破鏡明日定會重圓，時局定必得好轉，懷著希冀，
再創造時勢，令到這條船，永久溫暖。

香港是我家，怎捨得失去它，實在極不願，移民外國做遞菜斟茶，
緊緊抱著結他，傾出這心裏話，但藉著這番話，齊齊共你發洩一下，
但願日後獅子山下，人人團結，永不分化。

記得以前細個成日會聽到呢首歌，覺得香港係一個好好嘅地方，今日無意中聽番意見完全唔同曬 以前香港人正面嘅思維終究不服，由上年周國賢嘅「今生不回家」，寫出港人對香港前途嘅迷茫絕望，非不得要離開呢個熟悉嘅都巿，去異鄉做二等公民，同1990年大家仍然盼望有同舟共濟嘅精神成好大對比，許冠傑藉呢首「同舟共濟」去反映香港人當時對97回歸傍惶不安港人嘅心聲，希望勉勵當時嘅香港市民要對未來有信心，但可惜亦敵不過一次大型嘅移民潮.

同舟共濟 --- 許冠傑 (43:20-47:14) (1990香港心連心「凝聚每分光」演唱會）

今生不回家 --- 周國賢MV (2016)

推

希望路過會望下啦

唱個個人都移左民
你話呢

Sam Hui有咩

Hui Kwun Kit
英文名 Sam（Samuel）Hui
暱稱 大哥Sam、歌神
國籍 香港 中國（香港）
籍貫 廣東番禺
出生 1948年9月6日（68歲）
中華民國 中華民國廣東省廣州市
職業 音樂人、歌手、詞曲作家、唱片製作人、演員
語言 粵語、英語
教育程度 香港大學心理學系學士畢業
母校 聖芳濟書院
英華書院
宗教信仰 天主教
配偶 Rebecca Hui（1972年結婚）
兒女 許懷欣
- 1976年9月3日（40歲）
許懷谷
- 1978年2月14日（39歲）

好似一早已經去左加拿大

可能我記錯

第一個走去英國

哥哥就一早過左去加國 根據我嘅記憶同Google左冇話過有移民過去加拿大

pish

我記錯
佢啲仔就美國國籍

係

1990年 許冠傑《同舟共濟》、《話知你97》等作品同香港人講唔使驚

1992年2月23日 《許冠傑光榮引退匯群星》係TVB播出，作為佢移民加拿大前既最後派對

所以每次聽到呢幾隻歌我都覺得好諷刺，就好似而家成班高官叫你北望神州，有起咩事上黎就有哂盤算，話走就走。

仲有三子之母陳美齡 唱香港香港 跟住走咗去日本

條粉腸一個屈尾十走咗去啦
香港精神閃避卸就有佢份
復出R光環cap水又係一絕

佢有走架原來

隔2,3年就開演唱會

許冠傑在2016年《請✓許冠傑演唱會》台上強調從來沒有移民，一直住在香港。